{
	"File" : "檔案",
	"Open" : "打開",
	"Exit" : "結束",
	"Expanded" : "解壓縮",
	"ExpandedSave_Never" : "不保存由原始檔資料夾產生的EPUB檔案",
	"ExpandedSave_Valid" : "只保存由原始檔資料夾產生沒問題的EPUB檔案",
	"ExpandedSave_Always" : "保存所有由原始檔資料夾產生的EPUB檔案",
	"Logfile" : "記錄檔案",
	"Save logfile" : "儲存記錄檔案",
	"Auto Save" : "自動存檔",
	"Text View" : "以文字顯示",
	"Table View" : "以表格顯示",
	"Language" : "語言",
	"German" : "Deutsch (德文)",
	"English" : "English (英文)",
	"French" : "Français (法文)",
	"Spanish" : "Español (西班牙文)",
	"Russian" : "Русский (俄文)",
	"Japanese" : "日文",
	"Portuguese [BR]" : "Português [Brasil] (葡萄牙文 [巴西])",
	"Help" : "輔助說明",
	"About" : "關於\"EPUB-Checker\"",
	"Translations" : "翻譯",
	"License information" : "版權宣告",
	"Visit W3C EPUBCheck website" : "到W3C的EPUBCheck網站",
	"Visit pagina EPUB-Checker website" : "到pagina EPUB-Checker的網站",
	"Check for updates..." : "檢查更新…",

	"about_content-1" : "Developer: Tobias Fischer\ntobias.fischer@pagina.gmbh",
	"about_content-2" : "Version: %PROGRAM_VERSION%\nVersion date: %VERSION_DATE%",
	"about_content-3" : "The pagina EPUB-Checker is released under\nthe terms of the GNU General Public License v2.0\nhttp://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.txt",
	"about_content-4" : "The test mechanisms of the pagina EPUB-Checker\nare based on the open-source tool 'EPUBCheck'\npublished on https://github.com/w3c/epubcheck/\nunder the terms of a 3-Clause BSD License.",
	"translation_content-1" : "If you want to support this project with an additional translation,\nfeel free to contact Tobias Fischer (tobias.fischer@pagina.gmbh)",
	"translation_content-2" : "Many thanks to the following contributors and translators:",
	"licence content" : "<html>The open-source tool 'EPUBCheck', on which pagina EPUB-Checker<br/>is based, is released under the terms of a 3-Clause BSD License.<br/><br/>Further information at https://github.com/w3c/epubcheck/</html>",
	"new bsd license" : "<html><small>EPUBCheck 3-Clause BSD License<br/><br/>© 2007 Adobe Systems Incorporated Copyright<br/>© 2008 IDPF Copyright © 2017 W3C (MIT, ERCIM, Keio, Beihang)<br/><br/>Redistribution and use in source and binary forms, with or without modification,<br/>are permitted provided that the following conditions are met:<br/><br/>1. Redistributions of source code must retain the above copyright notice,<br/>this list of conditions and the following disclaimer.<br/><br/>2. Redistributions in binary form must reproduce the above copyright notice,<br/>this list of conditions and the following disclaimer in the documentation<br/>and/or other materials provided with the distribution.<br/><br/>3. Neither the name of the copyright holder nor the names of its contributors<br/>may be used to endorse or promote products derived from this software<br/>without specific prior written permission.<br/><br/>THE SOFTWARE IS PROVIDED \"AS IS\", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR<br/>IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY, FITNESS<br/>FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE AUTHORS OR<br/>COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER LIABILITY, WHETHER<br/>IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM, OUT OF OR IN<br/>CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN THE SOFTWARE.</small></html>",

	"EPUB Checker - Update" : "更新EPUB-Checker",
	"Failed to download the update!" : "無法下載最新版本",
	"Thanks for updating!" : "感謝您更新！",
	"The new version was saved on your desktop." : "最新版已經存放在你的桌面上",
	"Version %NEW_VERSION% is now available for download!" : "現在可以下載版本 %NEW_VERSION% ",
	"You are currently using %CURRENT_VERSION%" : "你現在使用的是 %CURRENT_VERSION% 版",
	"New version %NEW_VERSION% includes these features:" : "最新版本 %NEW_VERSION% 新增以下功能：",
	"Do you want to download the update?" : "要下載最新版嗎？",
	"There are no new updates available." : "目前沒有更新的版本",
	"Update check failed!" : "無法確認更新",
	"Java version too old" : "你所使用的Java版本太舊",
	"Please check manually for updates" : "請透過以下網站自行更新：<br/>https://www.pagina.gmbh/produkte/epub-checker/",
	"Can't establish internet connection." : "無法建立網路連線",
	"Update server not available." : "無法連上更新伺服器",
	"Gathering update information..." : "取得新版資訊...",
	"Checking internet connection..." : "確認網路連線...",
	"Checking update server..." : "確認更新伺服器...",
	"Checking for updates..." : "確認新版...",
	"Start update" : "開始更新",
	"Finish update" : "更新完成",
	"Cancel" : "取消",
	"Download" : "下載",
	"of" : "/",
	"Estimating download size..." : "預估下載容量...",
	"An update (v%1$s, %2$s) for your current installation (v%3$s, %4$s) is beeing downloaded right now..." : "正在下你比你現在使用版本 (v%3$s, %4$s) 還新的版本 (v%1$s, %2$s) ...",
	"Please unzip the downloaded update and replace your current version manually!" : "請解壓縮下載的最新版本，置換現有的檔案",

	"This operating system isn't supported yet!": "不支援本作業系統！",

	"choose EPUB file" : "選擇EPUB檔案",
	"validate EPUB" : "驗證EPUB",
	"epubcheck %1$1s" : "epubcheck %1$1s",
	"Please choose an EPUB file for validation" : "請選擇要驗證的EPUB檔案",
	"EPUB files (*.epub)" : "EPUB檔案 (*.epub)",
	"Text files (*.txt)" : "純文字檔案 (*.txt)",
	"Validated in %s seconds" : "驗證時間 %s秒",
	"Please choose a proper EPUB file!" : "請選擇適合的EPUB檔案！",

	"Drag & Drop here to validate! Either an EPUB file or an expanded EPUB folder..." : "請將要驗證的EPUB拖拉到這裡。同時支援EPUB檔案與展開的EPUB資料夾。",
	"Yeah! Drop your EPUB right here!" : "請將EPUB檔案拖到這裏",
	"Checking file" : "正在確認檔案",
	"Test results were saved in a logfile" : "已經測試結果存放到記錄檔案中",
	"An error occured! Logfile couldn't be saved!" : "發生錯誤！無法保存紀錄檔案！",
	"Done" : "完成",
	"Sorry, but more than one file can't be validated at the same time!" : "抱歉，一次只能驗證一個檔案！",

	"Check finished with %d warnings!" : "檢查結束，發現 %d 件警告訊息",
	"Check finished with %d errors!" : "檢查結束，發現 %d 件錯誤",
	"Check finished with %1$1s warnings and %2$1s errors!" : "檢查結束，發現 %d 件警告訊息與 %d 件錯誤",
	"Check finished with warnings or errors!" : "檢查結束，發現有警告訊息或者錯誤",
	"This isn't an EPUB file" : "這不是EPUB檔案",
	"This folder doesn't seem to contain any valid EPUB structure" : "本資料夾看來不包含正確的EPUB結構",
	"There should be at least a folder named 'META-INF' and the 'mimetype' file..." : "至少需要一個名為 'META-INF' 的資料夾以及 'mimetype' 的檔案...",
	"EPUB from source folder was successfully saved!" : "已成功地將原始資料夾打包成EPUB",
	"EPUB from source folder couldn't be saved next to the source folder!" : "無法將打包的EPUB存放在原始資料夾所在位置",
	"EPUB from source folder wasn't saved because it contains errors or warnings!" : "發現錯誤或者警告訊息，所以不會將原始資料夾打包成EPUB",
	"EPUB file couldn't be found" : "找不到EPUB檔案",
	"ERROR" : "錯誤",
	"ERROR_preposition" : "在",
	"WARNING" : "警告訊息",
	"WARNING_preposition" : "在",
	"HINT" : "HINT",
	"HINT_preposition" : "在",
	"INFO" : "資訊",
	"INFO_preposition" : "在",

	"Severity" : "嚴重性",
	"Code" : "代碼",
	"File (line,col)" : "檔案 (行,字)",
	"Message" : "訊息",

	"referenced resource missing in the package" : "包裝中缺少參照的資源檔案",
	"referenced resource exists, but not declared in the OPF file" : "有參照的資源，但卻沒有在OPF檔案中宣告",
	"unfinished element" : "未完成的元素",
	"No errors or warnings detected" : "沒發現任何錯誤與警告訊息。賀！EPUB沒有問題！",
	"filename does not include '.epub' suffix" : "檔案沒有包含 '.epub' 後綴",
	"No .epub file to check was specified in arguments!" : "變數中沒有指定要檢查的 .epub 檔案",
	"The tool will EXIT!" : "工具即將關閉",
	"Cannot read header" : "無法讀取檔頭",
	"Corrupted ZIP header" : "ZIP檔頭損毀",
	"Mimetype entry missing or not the first in archive" : "沒有mimetype檔案，或者不在卷宗的首位",
	"Mimetype contains wrong type (application/epub+zip expected)." : "mimetype內的類型錯誤（預期為 application/epub+zip）。",
	"Failed performing NCX Schematron tests:" : "進行NCX Schematron測試失敗：",
	"Required META-INF/container.xml resource is missing" : "找不到必要的 META-INF/container.xml 資源",
	"RootPath is not an OPF file" : "RootPath 不是一個OPF檔案",
	"Failed performing OPF Schematron tests:" : "進行OPF Schematron測試失敗：",
	"unique-identifier attribute in package element must reference an existing identifier element id" : "在package元素中的unique-identifier屬性必須參照既有的identifier元素id",
	"empty media-type attribute" : "media-type屬性為空",
	"text/html is not appropriate for XHTML/OPS, use application/xhtml+xml instead" : "text/html不是合適的XHTML/OPS類別，改以application/xhtml+xml取代",
	"text/html is not appropriate for OEBPS 1.2, use text/x-oeb1-document instead" : "text/html不是合適的OEBPS 1.2類別，改以text/x-oeb1-document取代",
	"fallback-style item could not be found" : "找不到fallback-style項目",
	"OPF file is using OEBPS 1.2 syntax allowing backwards compatibility" : "使用OEBPS 1.2語法的OPF檔案接受向下相容",
	"unique-identifier attribute in package element must be present and have a value" : "在package元素中的unique-identifier屬性為必要並且需要有值",
	"toc attribute references resource with non-NCX mime type; \"application/x-dtbncx+xml\" is expected" : "toc屬性參照了不是NCX mimetype的資源，預期為\"application/x-dtbncx+xml\"",
	"assertion failed:" : "斷言失敗",
	"playOrder sequence has gaps" : "playOrder序列不連續",
	"required attributes missing" : "缺少需要的屬性",
	"Epubcheck will not validate ePubs with encrypted required content files!" : "Epubcheck無法驗證必要的內容檔案經過加密的EPUB",
	"Tool will EXIT" : "工具即將關閉",
	"File listed in reference element in guide was not declared in OPF manifest:" : "在guide元素中參照的檔案並未於OPF manifest中宣告",
	"zip file contains empty directory" : "ZIP檔案裡有空白目錄",
	"Unable to read zip file entries." : "無法讀取ZIP檔案",

	"Epubcheck Version $1" : "Epubcheck版本 $1",
	"Length of the first filename in archive must be 8, but was $1" : "卷宗中的第一個檔案長度必須為 8，但卻是 $1",
	"Mimetype entry must not have an extra field in its ZIP header" : "mimetype檔案在ZIP檔頭中不能包含額外的領域",
	"The file $1 does not appear to be of type $2" : "檔案 $1 看來不能為類型 $2",
	"image file $1 is missing" : "缺少圖檔 $1",
	"image file $1 cannot be decrypted" : "圖檔 $1 無法被解碼",
	"image file $1 is too short" : "圖檔 $1 太短",
	"DTBook file $1 is missing" : "缺少DTBook檔案 $1",
	"DTBook file $1 cannot be decrypted" : "DTBook檔案 $1 無法被解碼",
	"NCX file $1 is missing" : "缺少NCX檔案 $1",
	"NCX file $1 cannot be decrypted" : "NCX檔案 $1 無法被解碼",
	"OPF file $1 is missing" : "缺少OPF檔案 $1",
	"deprecated media-type $1" : "棄用的media-type $1",
	"use of OPS media-type '$1' in OEBPS 1.2 context; use text/x-oeb1-document instead" : 
	"在OEBPS 1.2架構下使用了OPS media-type '$1'；改以text/x-oeb1-document取代",
	"use of OPS media-type '$1' in OEBPS 1.2 context; use text/x-oeb1-css instead" : "在OEBPS 1.2架構下使用了OPS media-type '$1'；改以use text/x-oeb1-css取代",
	"'$1' is not a permissible spine media-type" : "'$1'不是允許置於spine的media-type",
	"non-standard media-type '$1' with no fallback" : "非標準的media-type '$1' 沒有提供fallback",
	"Spine item with non-standard media-type '$1' with fallback to non-spine-allowed media-type" : "spine項目為非標準的media-type '$1' 又fallback到不能使用於spine的media-type",
	"Spine item with non-standard media-type '$1' with no fallback" : "spine項目為非標準的media-type '$1' 且沒有fallback",
	"non-standard media-type '$1' with fallback to non-spine-allowed media-type" : "非標準的media-type '$1' 又fallback到不能使用於spine的media-type",
	"item with id '$1' not found" : "找不到id為 '$1' 的項目",
	"use of deprecated element '$1'" : "使用了已棄用的元素 '$1'",
	"role value '$1' is not valid" : "role值 '$1' 不正確",
	"date value '$1' is not valid." : "日期值 '$1' 不正確",
	"The date must be in the form YYYY, YYYY-MM or YYYY-MM-DD" : "日期格式必須為 YYYY, YYYY-MM 或 YYYY-MM-DD ",
	"(e.g., \"1993\", \"1993-05\", or \"1993-05-01\")." : "（例如, \"1993\", \"1993-05\", 或 \"1993-05-01\"）。",
	"See http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime." : "請見 http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime 。",
	"hyperlink to non-standard resource '$1' of type '$2'" : "超連結指向非標準的資源 '$1' 檔案類型為 '$2' ",
	"hyperlink to resource outside spine '$1'" : "超連結指向不在spine裡的資源 '$1' ",
	"non-standard image resource '$1' of type '$2'" : "圖片資源 '$1' 為非標準的類型 '$2' ",
	"fragment identifier missing in reference to '$1'" : "參照到 '$1' 的斷片識別符遺失",
	"fragment identifier used for image resource '$1'" : "斷片識別符已用於圖片資源 '$1'",
	"fragment identifier used for stylesheet resource '$1'" : "斷片識別符已用於樣式表資源 '$1'",
	"fragment identifier is not defined in '$1'" : "斷片識別符未在 '$1' 中定義",
	"fragment identifier '$1' defines incompatible resource type in '$2'" : "斷片識別符 '$1' 定義了不相容的資源類型 '$2'",
	"resource $1 is missing" : "找不到資源 '$1'",
	"resource $1 cannot be decrypted" : "資源 '$1' 無法解碼",
	"OPS/XHTML file $1 is missing" : "找不到OPS/XHTML 檔案 $1",
	"OPS/XHTML file $1 cannot be decrypted" : "OPS/XHTML 檔案 $1 無法解碼",
	"use of non-registered URI schema type in href: $1" : "連結 $1 使用了未註冊的URI schema類別",
	"Only UTF-8 and UTF-16 encodings are allowed for XML, detected $1" : "XML只能使用UTF-8及UTF-16編碼，偵測使用了 $1",
	"Malformed byte sequence: $1 Check encoding" : "$1 位元序列格式不正確，檢查編碼",
	"could not parse $1:" : "無法解譯 $1：",
	"element \"$1\" from namespace \"$2\" not allowed in this context" : "來自命名空間 \"$2\" 的元素 \"$1\" 不允許在此脈絡中使用",
	"unknown element \"$1\" from namespace \"$2\"" : "來自命名空間 \"$2\" 的未知元素 \"$1\"",
	"attribute \"$1\" not allowed at this point; ignored" : "屬性 \"$1\" 不允許在此點使用；已忽略",
	"Epubcheck will not validate '$1'" : "Epubcheck將不會驗證 '$1'",
	"'$1' is an encrypted non-required entry!" : "'$1' 是一個加密的非必須項目",
	"'$1' is an encrypted required entry!" : "'$1' 是一個加密的必須項目",
	"item ($1) exists in the zip file, but is not declared in the OPF file" : "項目（$1）在zip檔案中，卻未於OPF檔案中宣告",
	"element \"$1\" missing required attribute \"$2\"" : "元素 \"$1\" 缺少必須的屬性\"$2\"",
	"attribute \"$1\" not allowed here; expected attribute $2 or \"$3\"" : "屬性 \"$1\" 不允許在此使用；預期屬性值為 $2 或 \"$3\"",
	"attribute \"$1\" not allowed here; expected attribute $2" : "屬性 \"$1\" 不允許在此使用；預期屬性值為 $2",
	"element \"$1\" not allowed here; expected the element end-tag, text or element $2 or \"$3\" (with $4)" : "元素 \"$1\" 不允許在此使用；預期為元素結束標籤、文字或者元素 $2 或 \"$3\"",
	"element \"$1\" not allowed here; expected the element end-tag or element $2 or \"$3\" (with $4)" : "元素 \"$1\" 不允許在此使用；預期為元素結束標籤或者元素 $2 或 \"$3\" （及 $4）",
	"element \"$1\" not allowed here; expected the element end-tag or element $2 or \"$3\"" : "元素 \"$1\" 不允許在此使用；預期為元素結束標籤或者元素 $2 或 \"$3\" ",
	"element \"$1\" not allowed here; expected element $2 or \"$3\" (with $4)" : "元素 \"$1\" 不允許在此使用；預期為元素 $2 或 \"$3\" （及 $4）",
	"element \"$1\" not allowed here; expected element $2" : "元素 \"$1\" 不允許在此使用；預期為元素 $2",
	"element \"$1\" not allowed here; expected the element end-tag" : "元素 \"$1\" 不允許在此使用；預期為元素結束標籤",
	"element \"$1\" not allowed anywhere; expected the element end-tag or text" : "元素 \"$1\" 不允許使用；預期為元素結束標籤或文字",
	"element \"$1\" not allowed anywhere; expected element $2" : "元素 \"$1\" 不允許使用；預期為元素 $2",
	"element \"$1\" incomplete; expected element $2 or \"$3\" (with $4)" : "元素 \"$1\" 不腫；預期為元素 $2 或 \"$3\" （及 $4）",
	"Length of the first filename in archive must be 8, but was $1 !" : "卷宗的第一個檔名長度必須為8，卻是 $1",
	"Validating against EPUB version %1$s" : "以EPUB版本 %1$s 進行驗證",
	"line" : "行",
	"col" : "字",
	"The direction and unicode-bidi properties must not be included in an EPUB Style Sheet." : "行文方向以及unicode bidi屬性不可以包含在EPUB樣式表中",
	"date value '$1' is not valid as per http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime: [For input string: '$1'] is not an integer" : "日期值 '$1' 不正確，請參考 http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime : [對輸入字串：'$1'] 不是整數",
	"date value '$1' is not valid as per http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime: zero-length string" : "日期值 '$1' 不正確，請參考 http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime : 字串為零長度",
	"Mimetype file should contain only the string \"application/epub+zip\"." : "mimetype檔案應該只包含以下字串 \"application/epub+zip\" 。",
	"title element is empty" : "title元素為空",
	"zip file contains empty directory '$1'" : "zip檔案包含空目錄 '$1' ",
	"'$1': referenced resource exists, but not declared in the OPF file" : "'$1': 參照資源存在，但沒有在OPF檔案中宣告",
	"'$1': referenced resource missing in the package" : "'$1': 參照資源不在包裝之中",
	"No rootfile with media type 'application/oebps-package+xml'" : "沒有媒體類型為 'application/oebps-package+xml' 的rootfile",
	"Use only lowercase characters for the EPUB file extension for maximum compatibility" : "EPUB檔案副檔名請僅使用小寫字母，以提供最大相容性",
	"File listed in reference element in guide was not declared in OPF manifest: $1" : "列於參考元素guide中的檔案並未在OPF manifest中宣告： $1",
	"External entities are not allowed in XML. External entity declaration found: $1" : "XML不允許使用外部實體。發現了外部實體宣告： $1",
	"Entity '$1' is undeclared" : "實體 '$1' 未宣告",
	"found attribute '$1', but no attributes allowed here" : "發現屬性 '$1'，但這裡不允許使用屬性",
	"This file should declare in opf the property: '$1'" : "這個檔案應該在OPF中宣告屬性： '$1'",
	"value of attribute '$1' is invalid; must be a string matching the regular expression \"$2\", must be a string matching the regular expression \"$3\" or must be a string matching the regular expression \"$4\"" : "屬性值 '$1' 不正確；必須是符合正規表達式 \"$2\" 的字串，必須是符合正規表達式 \"$2\" 的字串，或必須是符合正規表達式 \"$4\" 的字串",
	"value of attribute '$1' is invalid; must be a string matching the regular expression: \"$2\"" : "屬性值 '$1' 不正確；必須是符合正規表達式 \"$2\" 的字串",
	"attribute \"$1\" not allowed here; expected attribute $2 or \"$3\" (with $4)" : "屬性 \"$1\" 不允許在這裡使用；預期為屬性 $2 或 \"$3\" （及 $4）",
	"could not parse '$1': duplicate id: '$2'" : "無法解譯 '$1'：重複id：'$2'",
	"identical playOrder values for navPoint/navTarget/pageTarget that do not refer to same target" : "navPoint/navTarget/pageTarget裡一致的playOrder值並未參照相同的對象",
	"element '$1' incomplete; missing required element '$2'" : "元素 '$1' 不完整；缺少必須的元素 '$2'",
	"Filename contains spaces. Consider changing filename such that URI escaping is not necessary" : "檔名包含空格。請考慮修改檔名就不須URI轉譯處理",
	"External DTD entities are not allowed. Remove the DOCTYPE." : "不允許使用外部的DTD實體。刪除DOCTYPE",
	"'$1': referenced resource is not declared in the OPF manifest" : "'$1'：參照的資源未在OPF manifest中宣告",
	"Only UTF-8 and UTF-16 encodings are allowed, detected '$1'" : "只允許使用UTF-8及UTF-16編碼，偵測為 '$1'",
	"File '$1' is missing in the package" : "包裝內沒有檔案 '$1' ",
	"Token '$1' not allowed here" : "不允許 Token '$1' 出現於此",
	"Obsolete or irregular DOCTYPE statement. External DTD entities are not allowed. Use '<!DOCTYPE html>' instead." : "淘汰或非正規的DOCTYPE宣告。不允許使用外部DTD實體。改用 '<!DOCTYPE html>'",
	"Irregular DOCTYPE: found '$1', expecting '$2'." : "非正規的DOCTYPE：發現 '$1' ，預期為 '$2' 。",
	"text not allowed here; expected element '$1'" : "這裡不允許文字；預期為元素 '$1'",
	"Exactly one '$1' nav element must be present" : "一次只能使用一個 '$1' nav元素",
	"report: The dfn element must not appear inside dfn elements." : "報告：dfn元素不能在dfn元素內出現。",
	"'$1': remote resource reference not allowed; resource must be placed in the OCF" : "'$1'：不允許參照遠端資源；資源必須置放於OCF中",
	"circular reference in fallback chain" :  "在fallback鏈中遇到環狀參照。",
	"Invalid syntax '$1'" : "不正確的語法 '$1'",
	"The character '$1' is not allowed in '$2' expressions" : "不允許在 '$2' 表達式中使用 '$1' 字元",
	"The character '$1' is not allowed as the first character in '$2' expressions" : "不允許在 '$2' 表達式中使用 '$1' 字元作為首字",
	"Invalid escape sequence '$1'" : "不正確的轉義序列 '$1'",
	"Invalid unicode range expression '$1'" : "不正確的unicode range表達式 '$1'",
	"Premature end of file" : "檔案提早結束",
	"Premature end of grammar (expecting: $1)" : "文法提早結束（預期： $1）",
	"Token '$1' not allowed here, expecting a property name" : "Token '$1' 不允許出現在這裡，預期為屬性（property）名稱",
	"Invalid selector: '$1'" : "不正確的選擇器：'$1'",
	"Video poster must have core media image type" : "影片的poster必須為核心媒體圖片類別",
	"value of attribute '$1' is invalid; must be an integer" : "屬性值 '$1' 不正確；必須為整數",
	"package dcterms:modified meta element must occur exactly once" : "package的meta元素dcterms:modified必須只能出現一次",
	"Exactly one manifest item must declare the 'nav' property (number of 'nav' items: $1)" : "屬性（property） 'nav'必須只能在單一manifest項目中指定（'nav'項目有 $1 個）",
	"The src attribute must not be empty" : "src屬性不得為空",
	"Item should have the scripted property set in order to be a valid mediaType handler." : "項目屬性（property）必須指定為scripted，以讓媒體類型處理器能正確無誤",
	"element '$1' not allowed yet; missing required element '$2'" : "不允許元素 '$1'；缺少必須的元素'$2'",
	"spine element toc attribute must reference the NCX manifest item (referenced media type was '$1')" : "spine元素的toc屬性（attribute）必須是manifest中的NCX項目（參照的媒體類別為'$1'）",
	"Link attribute with no value" : "連結屬性（attribute）沒有值",
	"The fixed value of the position property is not part of the EPUB 3 CSS Profile." : "position屬性（property）的fixed值並不屬於EPUB 3 CSS Profile。",
	"The container includes multiple OPS renditions" : "容器內包含複數OPS釋義資料（renditions）",
	"Your system doesn't support xml version verification. Make sure your xml files are conformant to XML 1.0" : "你的系統不支援XML版本驗證。請確認你的XML檔案都相容於XML 1.0",
	"Filename is not allowed to end with \'.\'." : "檔案名稱不允許以 \'.\'. 結尾",
	"This file has the 'remote-resources' property declared in the OPF, but no reference to remote resources has been found. Make sure this property is legitimate." : "OPF中宣告了「遠端資源」屬性（property），但是找不到所指的遠端資源。請確保該屬性無誤。",
	"This file should declare in the OPF the property: $1" : "本檔案應該在OPF中宣告屬性（property）： $1",
	"This file should not declare in the OPF the properties: $1" : "本檔案不應在OPF中宣告屬性（property）： $1",
	"non-standard stylesheet resource '$1' of type '$2'. A fallback must be specified." : "非標準的樣式表資源 '$1' 其檔案類型為 '$2'。必須指定回退(fallback）。",
	"meta@dtb:uid content '$1' should conform to unique-identifier in content.opf: '$2'" : "meta@dtb:uid內容 '$1' 需要與content.opf中的唯一識別碼 '$2' 一致",
	"element \"rootfile\" missing required attribute \"full-path\"" : "元素 \"rootfile\" 缺少必要的屬性（attribute） \"full-path\"",
	"attribute \"full-path\" on element  must not be empty" : "元素 \"rootfile\" 的屬性（attribute） \"full-path\" 不得為空",
	"Version attribute not found" : "找不到版本屬性",
	"Audio element doesn't provide fallback" : "聲音元素沒有提供回退(fallback)",
	"Only audio and video remote resources are permitted" : "只允許使用影音遠端資源",
	"Object element doesn't provide fallback" : "物件元素未提供回退(fallback)",
	"File name contains non-ascii characters: $1 - Consider changing filename" : "檔名包含非ascii字元： $1 - 請考慮更改檔名",
	"Duplicate entry in the ZIP file (after Unicode NFC normalization): $1" : "ZIP檔案中有重複的檔案（經過Unicode NFC正規化處理）：「$1」。",
	"Duplicate entry in the ZIP file: $1" : "ZIP檔案中有重複的檔案：「$1」。",
	"Guide reference to an item that is not a Content Document: $1" : "Guide 參照「$1」並非正確的「OPS 內容文件」。",
	"spine contains only non-linear resources" : "spine裡的資源全部都是 non-linear",
	"The '$1' attribute does not have a unique value" : "'$1' 屬性(atrribute)不能為獨特值",
	"spine contains multiple references to the manifest item with id '$1'" : "Spine裡對id為「$1」的manifest項目重複參照。",

	"date value '$1' does not follow recommended syntax as per http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime: $2" : "日期值「$1」並未遵循推薦語法，如 http://www.w3.org/TR/NOTE-datetime:$2。"
}
